有冇人好憎船到橋頭自然直呢句野？？？？？？

明明係逃避緊問題
唔想面對就咁同自己講

情到濃時自然直

逃避雖然可恥 但有用

天跌落來當柀蓋

船到橋頭自然沉

我都係諗起呢句…

樓主係水手?

撞到冰山特別攣

含住龍頭自然直

好憎
最憎人攞呢句嘢安慰人

當年香港兩大哲學家之一既黃子華已經探討過呢個問題啦

黃子華

但係事實

好少睇子華

根本你可以考慮更多
但你就講呢句野逃避

未到橋頭已仆直

咁第二個係邊個？

當認真考慮實行好多方法
係個人方面都改變唔到現狀
就靠呢句野係絕望中一點光

好多野都身不由己 只不過相信一直行落去問題就得以解決 句野叫人唔好咁快絕望姐

D人靠講呢句野逃避 冇嘗試過 就當然抵屌啦

我明白句野既真正意思
但啲人成日拎黎做逃避既藉口
明明應該諗下一步會點去作準備
但偏偏話船到橋頭自然直 就唔去理件事
等到殺到埋身先理